我是一個警察

我是一個警察，因為個人原因要到澳門去，無可避免地接受十四日隔離。

好多朋友已預言，在酒店隔離比坐牢更難受，悶到抽筋，度日如年，三餐飯盒又凍又難食，所以一定要有心理準備，不妨帶備電煲煮公仔麵，或者搜集附近食肆資料叫外賣。

不經不覺住了十天，數一數已吃了三十個飯盒。飯菜送到房間時，確實已涼了，但我覺得沒問題。不斷有人問我要不要補給？我說不用了，他們驚訝，因為我是第一個說酒店食物沒問題的隔離者。

每次有員工來收垃圾，我都會在垃圾袋上留張紙條：「辛苦了，謝謝你們！」因為我明白，即使好微小的位置，都是整場抗疫戰中不可或缺的崗位。

隔離的日子，一點也不悶，時間過得好快，轉眼又一日。也許，過去的歲月太忙碌，一日十幾廿個鐘，有返工冇放工，好久沒試過，乜都唔使做，坐定定喺度。

回想過去十幾年，每逢大型事件出勤，我們都是吃飯盒，因為我是帶隊的，習慣讓同事先挑選，人人吃完、吃飽、夠數，我最後才吃，所以每次都是吃被揀剩的款式，攤得太久，飯盒必定是凍的，但我總食得滋味，因為餓嘛！

久而久之，煉出一種吃冷飯盒的修為。我愛吃珍饈百味，我也能忍受冷飯盒，因為我們是紀律部隊，配合安排，不抱怨，才是專業。

去年冬至，正在打暴動的日子，人們一家團聚，我們街頭當值，這夜，處長特別安排了熱騰騰燉湯給前線同事，捧着那碗熱湯，溫度透過掌心，暖上心頭。從前大家聽太多伙食怨言：「都唔係人食，叫42樓（指警隊高層）自己試吓食……」新一哥上場後，生肉冷飯，不聞久矣。

感謝這十四天隔離，啖着冷飯盒，竟然一點不覺苦，反而吃出一幕幕與同袍共戰鬥的溫暖回憶。

屈穎妍

https://hd.stheadline .com/news/columns/398/20200917/883131

五毛死全家

可以改成 我是一個雞蟲

回想過去十幾年，每逢北上出勤，我們都是去卡拉OK，因為我是帶隊的，習慣讓其他兄弟先挑選，人人屌完、屌飽、屌數，我最後才屌，所以每次都是被揀剩的囡囡，揀無可揀，囡囡必定是豬西的，但我總屌得滋味，因為餓嘛！

久而久之，煉出一種好醜都係肉，好過屌豬肉的修為。我愛屌o靚妹，我也能忍受豬西，因為我們是雞蟲，配合媽咪安排，不抱怨，才是專業。

黨衛軍等被皇天擊殺

一篇文奶完散仔，再奶pk鄧，最後連羊明都奶埋，一支3味，勁

想揾人同情圍爐，點知又做笑柄